[突發] 廣東淪陷 珠海爆非洲豬瘟疫情

國家農業農村部新聞辦公室周三（19日）表示，廣東省於珠海市香洲區爆發首例非洲豬瘟疫情。

國家農業農村部於周三下午3時接獲中國動物疫病預防控制中心報告，經中國動物衛生與流行病學中心（國家外來動物疫病研究中心）確診，廣東省珠海市香洲區一屠宰場發生非洲豬瘟疫情。截至目前，該屠宰場同批待宰生豬50隻，發病11隻，死亡11隻。

當地已按照要求啟動應急回應機制，採取封鎖、撲殺、無害化處理、消毒等處置措施，對全部病死和撲殺豬進行無害化處理。同時，禁止所有生豬及其產品調出封鎖區，禁止生豬運入封鎖區。

好耶

禍亂開始了

Link

食屎啦，抻手黨
是旦copy一段google已出晒啦

楊永強當年都話香港冇肺炎爆發
查咗幾耐先知源頭係廣州教授
香港人自求多福

Google search keywords 廣東省 珠海市香洲區 非洲豬瘟 疫情
大把 link

我去咗農業部個網搵唔到篇文

搵到喇，打「豬」字冇結果，打「非洲」搵就有

cctvb完全唔報
樓價

今次死幾多

中央又送大禮啦，香港人準備好收禮未？

幾時屈埋香港係源頭，唔爭在啦

共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避

源頭一定係港豬啦

奇怪在大陸大規模豬瘟 香港呢幾個月豬肉價格都幾穩定

你真係好撚on9

貿易戰，華為，豬瘟 天災人禍一齊嚟

你有所不知喇，大陸d網唔係咁易搵嘢

正,有發瘟豬食

樓爆

港珠澳

伸

豬肉乾等醃制品
唔好食咩肉都分唔到

啲豬死哂，但又比侵侵焗佢買大豆

出街食，唔好食豬，都唔知來貨係邊度

好多都話自己係用巴西喎

食住雞牛羊先啦

呢排冇得食豬頸肉啦

人食無事
豬食咗先會中招

最擔心既係豬場
普通市民影響唔大姐

你食埋我果份

呢排唔食豬係唔夠架，唔好食加工肉類

羊都有事呀

上車最後機會

牛羊都有炭疽

係咩
病毒好似會變種

香港主要係食巴西急凍豬，但係自己睇路喇

黎一場比沙士更強既瘟疫
唔該

可免則免，唔接觸生豬肉之類囉
但係過份恐慌 同d c9話唔打針有咩分別

啲病毒煮熟同冇煮熟都冇分別
係應該直接避免接觸受感染同死咗嘅豬

we are eating.....

中國送大禮2.0

今次係俄佬送俾中國
而台灣政府咁緊張 係咪收到情報話今次中共送大禮對象係佢地

當年大陸佬嚟香港維景店住散播SARS
佢係源頭
正苦開始果時都話香港冇事

大陸又送大禮

好似係五豐行獨市
佢話幾錢就幾錢
會有咩事？

但係新聞報人食無事喎﹐實情係點

Sorry 係我錯

十月問過 大家想知就不斷send email問 唔駛錢

有關非洲豬瘟的事宜

你10月23及25日的電郵收悉，現回覆如下 :

非洲豬瘟並非人畜共患病，不會傳染人類，也不構成市民食物安全風險。然而，鑒於非洲豬瘟可在短時間內傳染豬隻並造成豬隻死亡，政府各相關部門已作出戒備和及早落實相應措施，以防範非洲豬瘟傳入香港。

另外，所有從內地進口的活豬，均來自認可的註冊養殖場，並附有動物衛生證書，證明健康狀況良好。本署人員會在邊境管制站檢查動物衞生證書及入口豬隻健康狀況；所有入口和本地活豬進入屠房後，亦需經過宰前和宰後的檢驗檢疫，方可供應市場。

根據香港法例《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》（第132章，附屬法例AK）的規定，進口商須提供由食物安全中心認可的來源地發證實體所簽發的衞生證明書，證明有關肉類適宜供人食用。 違者可被罰款五萬元及監禁六個月。

食物安全中心亦同時提醒市民，切勿購買來歷不明的豬肉，而豬肉必須徹底煮熟才可食用。

多謝你使用本署的查詢服務，為使我們能夠做得更好，現誠意邀請你填寫附上的問卷，提出你的意見或建議。

食物環境衞生署署長
(林妙妍 代行)

西班牙搵左幾十年先擺脫豬瘟

上面唔好話擺脫仲擴散去越來越多省

有排攪

抽驗車輛只檢查前排食物
陸路進口食物把關同樣漏洞百出，即使高風險食物進口准許條件是司機須把貨車駛往文錦渡食品管制辦事處檢查，但今年一至四月，五十九輛運載冰鮮鴿、冰鮮豬肉及冰鮮家禽的車，有九輛至少一次逃避檢查，更有兩輛從未駛入管制辦事處。審計署另一次隨行觀察發現，即使有檢查車輛，但食安人員只選取小量食物檢查，比率由百分之○點三至百分之三不等，有時甚至只打開右邊車門檢查前排食物。

有冇真係驗過
自求多褔

唔好諗喇 send email去1823問啦

為咗向台灣送大禮事先整到自己全國發豬瘟 共匪損人一百自損八千，成個計劃營造成一個意外，呢招夠絕

病毒始終會變種，如果單純因為宜家傳染唔到人類而搞到全國都係發瘟豬又唔理佢，他朝一日，全國嘅豬一齊傳比人，到時支那真係GG

焚化爐真係要起

話人食無事果d
快d上去食死豬啦

香港得咁少豬，屠2次都死哂啦
冇豬仲點會有豬瘟

Btw,諗到方法殺野豬了

其實豬瘟對豬咁大殺傷力，d豬死起上黎又內出血咁死

係咪豬版伊波拉

以支那人嘅衛生意識＆政府求鳩其做法
我覺得隻豬瘟變硬豬傳人
同沙士果次一樣

豬瘟之後會再放寬自由行
幫助香港經濟復甦
大家唔使擔心
諗返起當年沙士之後
好彩阿爺搞自由行幫我哋咋
唔係全香港都食晒屎啦
多謝阿爺關照

啫係好似三文魚一定嚟自挪威
大家可以放心食用

本身就係佔中後遺症
講事實又話屈

做住回教徒先

如果變種傳人

同時keep到致死率

得返Muslim同素食撚

幾時傳到黎香港等班港豬染哂病死q哂佢

幾年後再搵5毛話係由香港傳去佢哋到

港豬有難了

你好撚7醒呀。屌你老母